%% -------------------------------------------------------------------------------
%% Pacote para insero de Capa e Folha de Rosto das dissertaes do PCC
%% Autora: Valria Delisandra Feltrim
%% Data: Janeiro de 2008
%% Atualizao: Julho de 2010
%% -------------------------------------------------------------------------------

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesClass{capa}

\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{calc}

%\def \formatotitulo [#1] {\large #1}
%% -------------------------------------------------------------------------------
%% Definio de comandos para receber e armazenar dados para capa e folha de rosto.

\providecommand{\dadoAutor}{}
\newcommand{\Jautor}[1]{\renewcommand{\dadoAutor}{#1}}
\providecommand{\dadoOrientador}{}
\newcommand{\Jorientador}[1]{\renewcommand{\dadoOrientador}{#1}}
\providecommand{\dadoCoorientador}{}{}
\newcommand{\Jcoorientador}[2]{\renewcommand{\dadoCoorientador}
    {\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
        {#2}{}}}
\providecommand{\dadoTitulo}{}
\newcommand{\Jtitulo}[1]{\renewcommand{\dadoTitulo}{#1}}

\providecommand{\dadoInstituicaoA}{}
\newcommand{\JinstituicaoA}[1]{\renewcommand{\dadoInstituicaoA}{#1}}
\providecommand{\dadoInstituicaoB}{}
\newcommand{\JinstituicaoB}[1]{\renewcommand{\dadoInstituicaoB}{#1}}
\providecommand{\dadoBancaA}{}
\newcommand{\JbancaA}[1]{\renewcommand{\dadoBancaA}{#1}}
\providecommand{\dadoBancaB}{}
\newcommand{\JbancaB}[1]{\renewcommand{\dadoBancaB}{#1}}
\providecommand{\dadoTipoBancaA}{}
\newcommand{\JtipobancaA}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaA}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Profa. Dra.}}}
\providecommand{\dadoTipoBancaB}{}
\newcommand{\JtipobancaB}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaB}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Profa. Dra.}}}
\providecommand{\dadoTipoBancaC}{}
\newcommand{\JtipobancaC}[1]{\renewcommand{\dadoTipoBancaC}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Prof. Dr.}{Profa. Dra.}}}

\providecommand{\dadoDataDef}{}
\newcommand{\Jdatadefesa}[1]{\renewcommand{\dadoDataDef}{#1}}
\providecommand{\dadoLocalDef}{}
\newcommand{\Jlocaldefesa}[1]{\renewcommand{\dadoLocalDef}{#1}}

\providecommand{\dadoTituloAbs}{}
\newcommand{\Jtituloabs}[1]{\renewcommand{\dadoTituloAbs}{#1}}
\providecommand{\dadoData}{}
\newcommand{\Jdata}[1]{\renewcommand{\dadoData}{#1}}
\providecommand{\dadoLocal}{}
\newcommand{\Jlocal}[1]{\renewcommand{\dadoLocal}{#1}}
\providecommand{\dadoComent}{}
\newcommand{\Jcomentario}[1]{\renewcommand{\dadoComent}{#1}}
\providecommand{\dadoCab}{}
\newcommand{\Jcabecalho}[1]{\renewcommand{\dadoCab}{#1}}
\providecommand{\dadoDataDef}{}
\newcommand{\JdataDefesa}[1]{\renewcommand{\dadoDataDef}{#1}}
\providecommand{\dadoTipoOrient}{}
\newcommand{\Jtipoorientador}[1]{\renewcommand{\dadoTipoOrient}{\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
{Orientador: Prof. Dr.}{Orientadora: Profa. Dra.}}}
%%{Orientadora: Prof. Dr.}}}
\providecommand{\dadoTipoCo}{}
\newcommand{\Jtipocoorientador}[1]{\renewcommand{\dadoTipoCo}
    {\ifthenelse{\equal{#1}{o}}
        {Co-orientador: Prof. Dr.}
        {\ifthenelse {\equal {#1}{a}}
            {Co-orientadora: Profa. Dra.}
            {}}}}

%% -------------------------------------------------------------------------------

%% CAPA
\newcommand{\Jcapa}{
\begingroup
    \begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    \centering
            {\normalsize \dadoCab}\\
            \normalsize
            \vspace*{4cm}
            {\dadoAutor}\\
            \vspace*{5cm}
            {\large\dadoTitulo}\\
            \normalsize
            %\vspace*{9cm}
            \vfill
            {\dadoLocal}\\
            \vspace*{0.1cm}
            {\dadoData}
        \\
    \end{center}

%%    \clearpage{\pagestyle{empty}} % ----> VERIFICAR
  \endgroup
    }


%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FOLHA DE ROSTO
\newcommand{\Jfolhaderosto}{
\begingroup
    \begin{center}
    \begin{singlespace}
       \thispagestyle{empty}
        \centering
            {\dadoAutor}\\
            \vspace*{9cm}
            {\large\dadoTitulo}\\
            \normalsize
            \vspace*{3.5cm}

        \begin{flushright}
        \begin{minipage}[t]{.5\linewidth}
       \thispagestyle{empty}
            {\dadoComent}\\
            \flushleft{{\dadoTipoOrient} {\dadoOrientador}\\
                       {\dadoTipoCo} {\dadoCoorientador}}
        \end{minipage}
        \end{flushright}
        %\vspace*{4.5cm}
        \vfill
        {\dadoLocal}\\
        \vspace*{0.1cm}
       {\dadoData}
    \end{singlespace}
    \end{center}

\endgroup }

%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FICHA CATALOGRFICA ????
\newcommand{\Jfichacatalografica}{
\begingroup
    \begin{center}
       \newpage
       \thispagestyle{empty}

            \textit{Nesta pgina ser inserida, posteriormente, a ficha catalogrfica a ser feita pela biblioteca.}\\
            \newpage
        \vfill
        
    \end{center}

\endgroup }


%% -------------------------------------------------------------------------------

%% FOLHA DE APROVAO
\newcommand{\Jfolhaaprovacao}{
\begingroup
    \begin{singlespace}
	\thispagestyle{empty}
    \begin{center}
         {\large {FOLHA DE APROVAÇÃO}}\\
         \normalsize
         \vspace*{1.3cm}
         {\dadoAutor}\\
         \vspace*{1.3cm}
         {\large\dadoTitulo}\\
    \end{center}
    \normalsize
    \vspace*{1.6cm}
    \noindent
Dissertação apresentada ao Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação do 
Departamento de Informática, Centro de Tecnologia da Universidade Estadual de Maringá, 
como requisito parcial para obtenção do título de Mestre em Ciência da Computação 
pela Comissão Julgadora composta pelos membros:\\

    \begin{center}
        \vspace*{2.8cm}
        {BANCA EXAMINADORA}\\
        \vspace*{2.5cm}
        {\dadoTipoBancaC} {\dadoOrientador}\\
        {Universidade Estadual de Maringá --- DIN/UEM}\\
        \vspace*{1.2cm}
        {\dadoTipoBancaA} {\dadoBancaA}\\
        {\dadoInstituicaoA}\\
        \vspace*{1.2cm}
        {\dadoTipoBancaB} {\dadoBancaB}\\
        {\dadoInstituicaoB}\\
        %\vspace*{1.5cm}
    \end{center}
    \vfill
    \flushleft
        {Aprovada em: \dadoDataDef}\\
        \vspace*{0.1cm}
        {Local da defesa: \dadoLocalDef}\\
    \end{singlespace}
  \endgroup

}


%% -------------------------------------------------------------------------------
\newenvironment{resumo}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \noindent {\large \dadoTitulo}\\
        \begin{center}
            \normalsize
            \vspace*{1cm}
            {\textbf{RESUMO}}
        \end{center}
        %\narrower

}


\newenvironment{abstract}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \noindent {\large \dadoTituloAbs}\\
        \begin{center}
            \normalsize
            \vspace*{1cm}
            {\textbf{\textit{ABSTRACT}}}
        \end{center}
        %\narrower

}

\newenvironment{listaabreviaturas}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{center}
            {\large LISTA DE ABREVIATURAS E SIGLAS}\\
            \normalsize
            \vspace*{0.5cm}
        \end{center}
}


\newenvironment{dedicatoria}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{singlespace}
        \begin{center}
            {\large DEDICATÓRIA(S)}\\
        \end{center}
         \normalsize
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \vspace*{0pt plus 1fill}
         \hspace*{0pt plus 1fill}
         \end{singlespace}
         \flushright

}

\newenvironment{agradecimento}{
        \clearpage
        \thispagestyle{empty}
        \begin{center}
            {\large AGRADECIMENTO(S)}\\
        \end{center}
         \normalsize
         \vspace*{1cm}
         \noindent

}

